民間記招：投票顯抗極權決心

民間記招：投票顯抗極權決心

民間記者會指區選是港人在議會制度內抗爭的第一步。資料圖片

【本報訊】過去五個多月，港人付出鮮血抗爭，示威者被警員打至頭破血流，甚至險喪命於真槍實彈下。國際關注的區議會選舉今日舉行，民間記者會指出，暴政種下的血債不能以議席補償，但區選仍是港人在議會制度內抗爭的第一步，選民的一票，可以將港人爭取民主公義的民意量化，向國際社會展示港人對抗極權的無比決心。

以往18區區議會由建制派議員佔大多數，令地區事務常向政府傾斜，變得離地，甚至無法有效保障當區居民的生命財產。例如面對警方濫權變本加厲，由在黃大仙向街坊施放催淚彈，到擅闖屯門屋苑逼居民跪地面壁受查，甚至將催淚彈射入住宅單位內，事後沒有建制派區議員為街坊挺身而出追究警暴。

民主派當選助鞏固抗爭力量

相關新聞：「奪回政治實權重要一步」

民間記者會表示，區議員其中一個重要職務是保障居民人身安全，若反建制參選人在區選中大勝，有更大力量保護當區居民，如監察警方有否暴力執法、非法進入私人地方、區內會否有黑勢力無差別襲擊平民，甚至有否設立監控市民的智能燈柱等。今屆選區有很多參選人是當區居民，較只懂派蛇齋餅糭的「空降」建制派參選人，對地區有更深厚感情，會與居民齊上齊落，若由建制派勝出，警黑勢力或會更猖獗，更肆無忌憚侵害居民權益。

民間記者會又指，逆權運動在18區遍地開花，獲得不同階層及不同年紀的和理非街坊參與，顯示公民力量已如流水般走遍香港每個角落，足以影響整場運動的結果，若能於區議會踢走建制派議員，制訂民心所向的地區政策，能鞏固抗爭的地區力量。

政府多番渲染示威者的暴力行為，會影響區議會選舉能否如期舉行，不過網民已發表《連登共同宣言》，呼籲港人今日齊投票，明言絕不破壞區選。

民間記者會表示，港人不會無故剝奪自己和他人的選舉權及被選舉權，並相信在民主社會中，選舉是量化民意的工具，「所有深愛香港的香港人都應該投票」，彰顯政治訴求，抵抗種票，在不同戰線中築起堡壘，直至終有一天，五大訴求全部實現。

■記者陳沛冰

Push